屋企人想買年金...

頭先阿媽話過兩日同人簽約買年金
我同佢依家唔係買棵菜
做咩前兩日同sales傾完，過兩日就話簽約
小弟一向唔識理財，數口唔叻
佢地又唔鍾意高風險投資
請問大家覺得買年金是否不智？

背景資料：
阿媽57歲，文員
大約16-18K一個月

年金計劃：
依家開始供，供5年
每個月$6300
62歲開始有錢派
每月派under $2000
（唔記得佢講幾多，不肯定個數）
可以拎到85歲

聽人講，年金個賣點係扣稅
如果佢可以做到65歲
係咪就抵買？
做到60就唔抵買？

想問問大家意見
因為小弟計數真係唔叻
驚佢比人呃

扣稅
得個萬幾蚊扣得幾多

我frd都買咗
們佢6皮野收入 用黎扣稅

同埋你自已計下份野個Irr有幾多

你係度問，同求屌有咩分別

連登仔最憎俾錢AA狗洗，今時今日inflation咁勁，佢派俾你d息扣埋佢d management fee只會愈黎愈唔見洗

唔洗理抵唔抵 唔擺銀行情況下 你搵到一樣好過佢呢份年金咪叫佢買你嗰樣 冇就收收皮 都成57歲風險承擔本來就唔高 冇產品又低風險又高回報

你老母搵得16-18k 交得幾多稅啊？
年金係比搵30k以上的人買
你咁樣不如拎曬d錢去買基金or電力股好撚過

買收息股仲好啦

20年後每個月拎2000蚊做得d 乜野?
不如每個月拎6000蚊去叫鴨爽下好過

錢就未必蝕，但一定有其他更好的投資

16-18k扣乜撚野稅
年金係比50歲以上交緊17%果班用

交得多稅既話係抵玩
供60000回10000
保證回返17%比你

有普通年金
同扣稅年金架喎
有冇問清楚係邊款

#5

公務員？

肯定唔炒 唔執？

咁又未必50歲以上
等個退保價值break even左即draw出黎都抵玩
當10年即攞出黎
每年都保證8厘

57歲文員

OL 咁老都請，乜公司？

搵得萬幾有咩稅要交
仲要係加免稅額，唔係現兜兜減稅款

唔抵買喎 交咁少稅 退唔到幾多
最主要個賣點都Enjoy唔到

買年金就買政府果隻啦
派錢派到死為止
其他私人公司都係呃鳩人

供5年=6,300X60=378,000.00

378,000/2,000=189個月

15.75年先開始回本,即係要77~78歲

仲要未計通脹,其他指數

16~18K宜家政府退稅其實唔洗點交稅...

總投資378k, 每個月派唔夠2k
我當2k，回本都要15年幾
到時你阿媽都77/78
月供5號仔都無咁on9

其實我唔係好識，佢依家又返緊工
不過佢send過份單比我

Irr得1.4%（未包扣稅），姐係平均每年1.4%回報率

有啲agent專呃人的
巴打可以同我傾吓
保證幫你揾到最舒合嘅plan
tg: hugo1995

你剩係睇保證個行就得架啦
非保證條數作到有1億都無用
睇完保證條數你重覺得抵就買啦

買年金就買政府，其他咪搞

交得少不如買翻普通年金，彈性大d

最不負責任嘅說法

可以上10life比較下

2萬都無一年比幾百蚊稅

真
5號

以架買增長股咪算，等今次股災下個浪算啦

提提樓主 冷靜期內可以冇損失cut 單

買匯豐有10厘息

打暈你老母啦

伯母咁嘅年紀應該諗即期年金好過延期

呢版係睇你媽係唔同年齡退保唔供可以拎返幾多錢
顯示你呀媽65歲時唔供就可以拎返35萬左右（唔保證拎得足）但嗰個時侯佢已經確確實實供咗近38萬
樓主應該睇下佢有版顯示退休後每月可以拎到幾多錢，不過都係唔保證可以拎得足。宏利係保險公司黎講都算比較穩陣，但年金建議都係搵返政府買，因為最少政府年金係每月派足錢俾投保人。

供到

考慮埋老綜同生果金
會唔會影響到申請之類

利申：唔熟

跟麵神搵 都唔止

年金傻閪嘢嚟

有時候，長輩唔識買錯嘢，一嚟佢哋覺得煩，唔想睇，講個信字；二嚟就係做細嘅關心唔夠，或者覺得啲錢係佢哋嘅，佢哋自決。

如果你係怕媽媽買錯嘢，咁首先問清楚媽媽個理財目標。

然後自己睇一次份proposal，列清你所有嘅問題，再陪媽媽去見agent，用第三身角度，睇下係咪真係切合你媽媽嘅理財目標同負擔能力。

16-18K 一個月, 扣稅無咩用

你諗多咗啦
你試下拉長八年咁睇
因為你八年先至breakeven
八年內部回報率仲衰過你買盈富😂

夠長命都可能賺到嘅
但咁老先嚟開始供

廢老最緊張個本
同佢講早死會連個本都拎唔返
佢自然會覺醒

月供$6300 銀碼咁大 你幫佢供定佢自己供?
伯母年紀都咁大啦 擔唔擔心唔夠cashflow 應急? 依家經濟唔好，擔唔擔心收入唔穩定?

扣稅諗多左 你預番唔會慳好多
月供6300既話 又零風險 我會建議你做零存整付/搵個月餅盒收埋佢

呢樣野金管局批准架，你覺得佢哋真心幫你慳。

用年金啲錢，是撚旦買隻基金，一年息口回報都高過扣稅嘅金額。記住年金都唔係保證賺，唔使攞嚟嘈

要交幾多稅？免晒咁濟

我搵到啦
總保證購買額：$409,920
每月保證入息：$1708
（全年＝$20496）

請問乜唔係保證一定派到$1708？
得政府先可以保證？
咁政府每月可以派幾多？

死啦～聽阿媽語氣
我老豆唔知係咪又想join
但佢今年已經65歲，年尾退休
聽大家講，我老豆應該更加唔適合
但佢好似好驚退咗休後無收入
唔知我養唔養到佢咁

上去望過
宏x個評分好差下

計落佢要生存多過16年先開始有賺
唔抵買

痴撚線 本身老強唔見左 你買年金又唔見一大忽
講退稅你本身咁少都無用
最緊要係 黑心講句 有無命享
去到果個歲數都唔知識唔識洗錢 驚病痛就一早買保險

關你養唔養到乜事
年金同擺係月餅盒 每個月拎d出黎無乜分別
只係借左黎俾人投資 人地每個月還俾你 人地發達都唔會關你事

定期好撚過啦 益啲aa狗

9成aa都呃鳩你

仲有1成諗緊點呃埋你其他親戚朋友

唔係個個識set cashflow計irr

你自己計下好難咩?
供就40萬, 1年拎2萬,令足20年先回本
你都唔知你老母63歲後仲有無20年命到83歲
然後拎到85歲,即係你擺40萬20年,為左拎呢4萬蚊???
你去銀行做最無風險既港幣定期20年..都唔只賺呢4萬啦!!

你仲要承擔間公司執笠點? 你老母唔好彩7x歲死左既風險..
真係搵笨柒

扣得幾多稅

我記得係有非保證 同埋呢啲退休野係年紀越大買越唔抵玩 不如叫你父母遲啲市道好啲搵個Agent介紹啲基金
宏利之前有隻基金連續幾年每個月派息差唔多7-9% 但5年內走會有手續費 嗰時覺得幾好 但唔知而家點 同埋投資涉及風險 我純粹俾意見 諗清楚先做決定

政府果隻邊度有資料？

呢份好似唔係年金黎，似係一般既saving plan
個agent sell 佢應該同佢講佢供完5年後，每年可以係份plan 拎2萬幾出黎，拎到85歲
但事實上個plan 唔保證，因為佢拎完錢份plan 個value 就少左，同埋要睇埋份plan 每年分紅係幾多

佢呢個年紀買用黎草錢比下一代可能適合既，但諗住用黎退休就唔係咁講得過啦

唔識投資嘅話買年金無可厚非，但建議買政府年金，仲要係終生有錢攞嗰隻，目的是用來對沖長壽的使費。

入舊錢落你戶 每月派返家用當年金囉

小弟一向唔識理財，數口唔叻
佢地又唔鍾意高風險投資
請問大家覺得買年金是否不智？

睇到呢句
除左定期，就唯有保險
年金可以懢稅再好d
雙親都可以架

啱啱搵到政府年金少少資料

再上埋佢個網有計數機禁
同樣一筆錢
又係40萬，當依家供，供5年
到時62歲
每月穩派$1976
仲多過原來宏x個$1708

你老母覺得你廢 養唔到佢 咪買囉 唔洗你養仲阿支阿咗 你有本事搵100k一個月咪叫佢唔好買

政府個d就買啦，起碼唔會蝕。

小弟一向唔識理財，數口唔叻
因為小弟計數真係唔叻

諗緊送買份俾家人，之後唔洗俾咁多家用
但買左生果金有沒影响

佢哋好似講過話其實唔一定係派$1700咁少
話仲有非保證派息
果度20年加埋有$10萬
佢話就算拎唔足
當一半都有5萬啦
仲話算唔錯...

其實非保證派息條件苛唔苛刻？
有無機會拎到5成呢？

視乎個市 同埋公司營運？ 好似係
不過有得睇番佢地過往派到幾多紅利

話明非保證 佢吹到話賺多40萬都得添 你簽完就真係無仇報

廿年多5萬，除番開一個月多208蚊
計番又係1900蚊
咪又係同政府個差唔多
點解我唔要政府派1900個plan,要搏佢派1900呢?

你好想人地老母死wor ching

年金係最撚on9嘅野黎
個個月俾舊錢人地
到頭來都只係攞返本身屬於自己嘅錢
攞去擺定期都冇咁on9

但我老母就係話擺定期同無息無分別

最緊要睇斷供係點
你媽人工唔高，年紀又大
萬一如果俾人炒左實供唔起
如果斷供就血本無歸嘅plan就一定唔好買

擺美金定期咪有囉
叫你老母醒少少

不過衰啲講句
係醒嘅就唔會俾人氹到買年金啦

Hi 冇追post, 但你呀媽得16-18K一個月應該唔使交稅
因為黎緊財政預算稅款寬減係100%, 上限20K
簡單D講如果你呀媽今年交稅<20K, 下年唔使交

如果係我會建議你呀媽買其他儲蓄plan, 因為本身年金回報冇左扣稅係低過普通人壽儲蓄, 仲要冇人壽保障

信我/想傾下就tg

假設你呀媽冇任何資產或儲蓄
其實佢資產唔過過$355,000
拎長者生活津貼
都2,675一個月
唔需要俾378,000拎2000蚊一個月

重要既野loop多幾次

個個月俾舊錢人地
到頭來都只係攞返本身屬於自己嘅錢

18K 當佢13個月糧 234000
當佢得個人免稅額132000
CHARGABLE INCOME大約100000
頭50000 計2%
之後50000計6%
稅係4000蚊
但係呢兩年 同前幾年都有退稅
退75%就要交1000蚊稅
退100%就一蚊都唔洗交

邊個AGENT叫你老母慳呢一千蚊好約佢出黎招呼下佢喇

食屎喇SELL儲蓄PLAN死全家
死完男家死女家

搵18K都要呃 你好唔好意思呀

定期係宜家情況先低姐
之前普遍3.x

因為年金身故既保證金只係多你供左既$多少少
我自己當佢冇
係咁既意思

一講年金就會有廢老出黎講5仔可以賺價又賺息

直接計呢條數比佢真係最實際
成77歲先回本
當有80歲命應該叫算係咁啦
但都係賺得3年嘅錢
人工又唔係高，18k一年稅最多蚊咪幾千蚊，扣得幾多

人地買年金 係高收入 食盡佢6萬退稅額
交少10800蚊 個回報係依到
份嘢係點本身唔係重點 通常都係做5年退保 攞足本金個種 因為份年金本身係垃圾 跑輸定期存款

我好肯定話你知 你老母根本唔洗交稅
買年金無用

就算計你老母18k 之後得返75% 退稅
你老母每年都係交得5舊水稅渣

認真 你地關係好既話 叫佢過曬資產比你 到時拎老綜仲多啦 年年雙糧三糧

同佢講過幾個月政府出ibond，保證有1厘
夠65歲可以玩埋銀債，保證有3厘

你要記住,所有人開公司都係為左賺錢
Agent 都係為左賺你佣

Sorry, 是認真嗎？
因我唔識分

冇人叫你買死一隻ga ma
收息股梗係分散投資啦

乜柒都唔識唔識
你識唔識google下ibond 同銀債啊on 9

個個肯GOOGLE
AGENT咪食屎?
點呃個57歲既人買儲蓄?

退稅年金班target係高收入要比勁多稅個班人
正常打工仔扣得一千幾百蚊稅 冇著數 因為幾乎冇息 又冇靈活性
寧願你買儲蓄都冇咁嬲

樓主係咁強調自己唔識唔識唔識
唔識咪比人呃柒lo
on 99咁 樓主google都唔識用

一句講曬，年金搵笨柒，Agent搵你笨柒
覺得買股票高風險就去銀行買份5年保險
分兩年交保費個啲
計返irr都有成3厘
5年之後再續期，一定好過買年金
本同息都保到，年金短命啲都蝕撚左畀佢
除非睇相佬話你有120歲命

而且買年金最主要個rationale係對沖長壽風險
但樓豬個plan只會派到85歲
仲要派得咁少

其實就算政府個公共年金我都覺得唔太抵
出面坊間果d更加哂氣啦

點會

冇月薪5-6萬唔駛買
加上政府呢幾年都會減稅

利申：上年5月買左，而家諗緊斷唔斷供

onl79

識唔識計數呀 已你個假設10年break even 供5年=本金係30萬唔係6萬 17*5/500=1.7厘 on99

就算當唔係一炮過比 續年6萬計都係～2.2厘

005仲抵玩過年金啦屌

雖然強姦金都係垃圾
但自從政府出左個預設投資策略將部分基金收費封左頂之後，同坊間呢d plan比，都已經算係lesser evil

入呢條link
基金種類揀混合資產基金 - 預設投資策略-65歲後基金
間間都唔算差好遠，近三年平均每年回報都有3%左右
40萬擺20年，每年return 3%，到80歲都有72萬啦

乜都唔識既話，寧願開個強姦金自願供款account買呢d都冇咁嬲
利申：自己買ETF執個類似65歲後基金既組合一定更抵

係...
其實政府個個扣盡哂稅 十年後balance個時即退係最抵
但都係個句 只限高收入人士

唔會係一個咩promotion都無嘅時候sell年金
更何況扣稅年金嘅賣點係扣稅
稅都唔交得多果陣做咩要買年金呢
同埋年金嘅irr其實唔高

利申：agent

唔好意思各位 ，想問多句
商業公司買嘅年金，計唔計入長生津個資產度？
因為政府年金就唔計，只計入息部分

梗係唔好買，年金有得扣稅但係個回報到扣減番你啲錢。扣到盡都係萬六。假設你拎同一筆錢去買最穩定基金，利息回報都唔止萬六。唔識嘅話，更加應該留多兩個錢係身，唔好諗咁多奇怪野。

我老豆都買 直接車一球買
要75歲後先回本

補充返

買左之後,
注意飲食,做運動 十一點就訓

睇嚟真係博命

唔信年金

講緊扣稅去到17%稅階呀

每個月拎6300買google 買5年賺得仲多啦

if u bought 1299 at $88...... 仲要無息

政府果隻專俾老人

其實啲年金IRR係幾多到？
要hold住舊錢咁耐，如果IRR唔高都真係咪制

年金直接同年金公司買，

即科水即開始派錢，

唔好買保險公司果d所謂年金，

同埋買年金主要係可以食埋生果金自制長糧!

諗清諗楚用excel 計下先

你用每年6萬買年金 vs 每年6萬交完17％稅再all in 盈富
拉到年金breakeven 年停

用excel 計下個IRR
諗下值唔值得hold 咁大筆錢咁耐

要買就買金管局果個，
其他果d只係保險公司自己搞，
間公司執左你渣都無

搵食死開啦
有啲agent專呃人的

其實年金係咪搵苯既野 後生仔又應唔應該買

你問清楚你呀媽係咪想扣稅所以先買？

單單以扣稅來講，當你阿媽18K冇bonus，一年搵216,000，扣除allowance 同MPF deduction(已經當你其他嘢乜都deduct唔到), 佢先講緊一年要交$2400稅（根據IRD tax calculator ）,如果今年都係有75%退稅，實際佢只係交$600蚊。

請問下一年交$600你仲需要買咩年金扣稅？

15-6年先算回本，仲未計通脹

幫你搵埋，如果樓主呀爸65歲，又直係有40萬既話，買政府年金即刻每年拎2萬7，信政府唔驚

呢個時勢供年金其實算幾穩陣, 或者唔係最好既選擇但都味算不智, 伯母都57歲, 買股買錯野己再無翻身機會

其實咁多人話咩同保險公司賭命係咪唔知死咗其實有得拎番錢....

供5年嘅年金係純粹拎黎做一到5年就surrender 左張單拎返100%本金，從而交少d稅
係比d到收入最尾個一截跌入15%稅階
你年供幾多，就直接交少個截嘅15%稅
或者個保險佬同你計掂數啦

唔係真係比你班c9打工你做年金
你搵年金，唔該d同佢鬥長命個d

係呀 我都叫佢買政府年金
唔好買其他公司年金
政府年金可以順便拎埋長生津
但唔肯定宏x依D係咪一樣唔計落資產部分

尋晚同佢地溝通完
佢地想買年金唔係因為咩想扣稅
只係想自制長糧，有個安穩嘅入息
佢地好驚收到筆退休金後會唔小心洗大咗
或者唔識理財, 去到再老D時會無晒錢
（我估佢地內心上緊係盡量想靠自己
唔想比太多負擔我）
所以就想買年金
希望將來都有個穩定入息

40萬成本，每年當你拎夠三萬，即係78歲先回本。然後會無咗13年嘅流動性同投資機會。賺咗係邊？

你叫佢張供年金筆錢直接比你。。你跟年金公司既plan 比返錢佢囉

年金對我老頭的認識是放入一筆資金，每月有2000蚊收入，與你長壽多少成正比，越長命越有利，利息係2.5厘，但控制自己的資金直至永遠，要自己衡量，我就不會，這些是給老人家在失左自控能力及防止被身邊的人欺騙奪去佢嘅財產，是有相當效果，自己分析及估計。

另外上述在職的中年人，每月供款6K而5年內的30多萬的現金被鎖住，後來才每月2K退回，愈長壽也是愈著數，也是自己衡量一下，年紀不同想法也不同

咁唔好彩早咗走（唔係烏鴉口，但總有意料之外的意外）⋯
就蝕晒⋯

樓主叫你屋企人向你供返年金筆數
你再跟年金個回報比返你屋企人
比自己人賺好過比保險佬袋

想食埋生果金自制長糧咁梗係幫政府買，
政府年金明益廢佬，
而且保證你任何時候終止都可以取回本金+5%
保險公司果d真係財到光棍手？

私人年金當資產，政府年金就唔當

政府個份邊有得隨時終止都105%

買債算啦 仲可以隨時買賣